蘇丹法院裁定29名情報官員虐待示威者致死罪成判死刑

蘇丹一個法院裁定29名情報官員，酷刑對待及殺死一名示威的教師，判處各被告死刑，辯方表明上訴。

事主今年2月上街參與反政府示威，抗議執政超過30年的時任總統巴希爾管治不力，事主其後被捕。法庭接納控方指出，事主在拘留所被當局人員毆打及虐待，導致死亡。

控方形容法庭判處死刑是伸張正義。法官在庭上問事主家人，會否希望29名被告獲得赦免，事主家人說希望立即執行刑罰。

本案在蘇丹受到廣泛關注，大批民眾湧到位於首都喀土穆附近的城市恩圖曼，負責審理案件的法院外，等候判決結果。報道說當日事主死亡的消息傳出後，反政府浪潮及民怨更加洶湧，間接導致巴希爾在4月被發動軍事政變的軍方推翻。

德美聯署整合

香港衰過蘇丹

大快人心

蘇丹都有公義過我地

香港係先進文明既城市，每個香港人都有獅子山精神